[附FAQ] 我係美國旗隊旗手，你問我答

大家好，我係美國旗隊（我稱呼為花旗隊啦，比較好聽）一員。最近我們的行動得到各方關注，在此感謝眾多義士及連登巴絲支持。同時，有不少巴絲未必理解我們的行動，因此特此開post嘗試解答問題，歡迎討論。

以我所知有數隊花旗隊，都係各自組織，冇大台。而隊伍間互不相識，通常各自行動，有時會一齊行動保護自己。我們亦不干預其他人舉花旗，惟有幾點提醒，下面再講。

以下為我自己對幾個常見提問的看法。
一 「點解舉花旗？」
此問題有兩個層面，何解揀美國來高舉，以及何解舉她的旗。
何解揀美國呢？因為我們相信只有美國能左右香港政局。當今只有美國會與中共對抗，中美交惡之下，香港被中共壓逼，自然要向美國求援。
何解舉她的旗求援？因為花旗不只代表美國，亦代表自由世界（因美國領導自由世界）；舉美旗代表香港人對自由世界的認同。美國很多愛國主義者極重視美旗，看到香港人高舉美旗會令他們支持香港人抗爭。美國國歌亦有類似作用，詳細可看其他巴絲的分析post。
PS: 花旗顏色官方一開始無賦與意義，不過後來美國國徽有為紅白藍三色賦與意義：
"The colors of the pales (the vertical stripes) are those used in the flag of the United States of America; White signifies purity and innocence, Red, hardiness & valour, and Blue, the color of the Chief (the broad band above the stripes) signifies vigilance, perseverance & justice."

二 「你哋想美國點幫你？」
我們希望美國保障香港自治，繼續施壓逼使中國回歸正軌，履行《中英聯合聲明》，實現普選及自治。實際上我們希望美國國會通過《香港人權及民主法案》。法案要求2020普選立法會，更有懲罰機制，要求美國總統調查及制裁打壓香港自由的官員。

三 「美國係咪真係會做野？」
美國將會有實際行動。國會復會後會討論《香港人權及民主法案》。眾議院議長Pelosi承諾復會後盡快推動審議。一旦通過，香港人就真係取得階段性勝利。而總統Trump已講明中共必先以人道方式處理香港問題才會繼續貿易談判。可見香港成功進入中美議程。即使距離九月同通過議案仍有一段長時間，相信以美國為首的國際高調關注會令中共投鼠忌器。

四 「自己香港自己救呀／外國勢力論」
我們高舉花旗與此沒有衝突。香港能堅持至今，全靠義士一直文攻武鬥，以鮮血換取。但畢竟香港人係同全世界最大的獨裁政權打仗，本來就如以卵擊石。香港除了攬炒外亦無本錢與中共對抗。惟有香港加入更大的戰場，得到外國支援，會對抗爭更有利，減少手足的犧牲。我始終相信今次抗爭的結果取決於美國如何對付中國。
更甚者，香港作為金融樞紐，亦係外資與中國的橋樑，外國勢力在香港從來就盤根錯節。外國從利益上到道義上必須保護香港。高舉花旗提醒美國，丟失香港，美國利益必然受損，係借力打力。

五 「香港咁細個地方點夠打呀」
香港優勢不在於武力，而在於香港掌握中共的經濟命脈。詳請可閱 The Economist 的 "How will this end?"

六 「美國人呀 Trump Trump呀係唔會幫你架」
Let’s see. 最初舉花旗，唱美國國歌也被人笑，話冇人會理，話我們on9。最後我們的花旗相、唱歌片不也被他們retweet？未到最後一刻都不可放棄希望。

七 「你哋係咪港獨？」
我所識的花旗隊都不支持港獨，其他不熟的我不知啦。我們舉花旗不是叫美國支持香港人武裝獨立。共諜01生安白造，其心可誅。
外國支援都係要求保衛一國兩制（日本G20）同香港自治（Autonomy）。而一國兩制同自治都係由中英聯合聲明同基本法賦與。而香港關係法及香港人權與民主法案都基於承認中英聯合聲明。換言之，國際支持會於此封頂。不見得會支持港獨，更不用想空投幾箱武器。（不用說支持分離運動會違反國際法）香港取得自治及普選是當前目標。無理的要求只會令美國難以介入香港問題，阻礙美國行動。

愛你

推

有巴絲想舉花旗的話，有幾點需要留意：
一 尊重花旗。這是外國國旗。舉旗、收旗必須跟從禮儀。請向外國表現香港人的文明。
舉旗時旗桿要豎直，不要打斜。摺旗有固定方式：

不可讓旗掂地或覆蓋其他物體。不可玷污，不可拋落海或垃圾桶。

二 一旦舉旗則要有心理準備。一來會有白左挑戰，二來有人影相、記者問問題、路人問問題......。

三 避免帶旗衝擊／打人，以免影響旗手影象。亦避免黨媒大造文章，影響國際觀感。旗手本來係特別角色，不宜參與戰鬥。身上有旗亦增加被Popo拉的風險。

我愛義士

你地有冇人有美國國籍？

過期綠卡算不算？

認真，大部分都是純正香港人。
都有美國人見我們舉旗就想join我們。

推 我愛樓主

Love you too

good job
請問係唔係國師教路?

Thanks!
靈感來自國師，行動細節則由隊員商討得來，例如國歌部分。

成功自治後到香港建國仲有慢慢長路

加油

之前咪有個美籍牧師舉美國旗比狗摘名定拉左

留名
香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

黑狗老屈亂塔人

皇天擊殺，香港警察！

O say can you see

By the dawn's early light

有機會一齊唱

想join

知唔知19歲旗手有冇律師跟緊

支持
多線發展完全係有益無害

現階段等美國做事。現時要打文宣戰，twitter網戰，將香港情況繼續輸出國際。

幫宣傳
【請美國國會提名爭取民主自由的香港人競逐諾貝爾和平獎】

你地係咪聽陳雲講緊野而有啟發？
佢成日話你地係跟佢

sor 睇漏前面

推
好多人對舉花旗反感

無疑國師好有國際視野，當初舉都冇諗過咁大迥響。

國師嘅野有用就聽，其他就。

正如好多人對勇武反感。各有各做。

sir this way

我有努力解釋
我係支持嘅

通常反對啲潔癖撚 連1992年美國關係法都唔知
嚟緊九月人權法案又唔知
純粹見到外國國旗就潔癖撚上身

push

估唔到手足心思咁細密，失敬

多謝你

你哋點組隊

我覺得係誤打誤撞
之前佢搞d 聯署都冇美國佬理

會唔會每次有升旗儀式

此言差矣。
要令一件事發生都要有進程。正如你都好難單獨抽69遊行出來評價有冇用。
到底國師真係神機妙算定只係大勢如此，無人可知。
不過國師有份推動香港進入中美貿易戰議程，的確好少人有呢種視野同謀略。

呢層要謹慎研究下

之前有網上號召
有部分旗隊係熟人組隊

一齊扯旗

又對你哋理解多啲
廣開戰線

唔割

問題係 點樣運支旗竿去現場而無咁揚

ching 我都諗緊相同問題

你哋揸住咩桿先

如果聽日有100萬人

日本城 140-260cm

太長收唔埋

謝 而家考慮緊去五金鋪買水喉 去到現場先搏長

3m其實夠
太長會太難拎

謝ching

推推推推

旗手好波！
估唔到舉舉下旗，啲美國人真係會留意香港，幫香港手

舉到幾時？有人想加人入，係咪自己舉就ok？

幫推

真心多謝樓主解釋，做花旗隊俾人鬧有時都好無癮
P.s. 好心政治bb班補多啲課，成班政治潔癖，玩下火魔法、舉下花旗、監察下泛民都俾人鬧

根本就係要勾結外國勢力先解決到今日今日問題

推呀

大推